病毒在體內繁殖達37日

病毒在體內繁殖達37日

曹彬

【《刺針》報告】內地醫學專家在國際醫學期刊《刺針》發表文章，指通過分析武漢191名新型冠狀病毒肺炎重症病人，指出高齡是病人不治非常關鍵的危險因素。研究亦首次聚焦新型冠狀病毒感染身體後持續繁殖的時間，發現存活病人中病毒排毒中位時間為20天，最長可達37天。

相關新聞：輸入個案再傳社區 恐爆第二波疫潮

不治病人平均年齡69歲

包括北京中日友好醫院副院長曹彬、武漢金銀潭醫院結核病科副主任醫師陳華等19位專家，早前研究在1月31日之前來自武漢金銀潭醫院和武漢市肺科醫院合共191個出院或死亡病例，54名不治病人平均年齡69歲，而137名治癒病人平均年齡52歲，顯示病人年齡與死亡率有關。

研究隊列中的91名（48%）病人有長期病患，其中58人患有高血壓，36人患有糖尿病，15人患有冠心病。

研究還首次闡述「病毒排毒時間」，即病毒感染宿主並繼續繁殖的時間，排毒結束意味着新冠病毒無法在體內檢出。在137名出院的病人中，新冠病毒的排毒時間中位數為20天，觀察到的最長體內病毒排毒時間為37天。

曹彬在接受《刺針》訪問時說：「20天這個數字完全顛覆了我們對於急性呼吸道病毒感染的病毒排毒時間的想像。」另外，他們還發現一些危重病人直到死亡當日，病毒檢測仍舊是陽性。曹彬說，為減少病毒的複製、縮短病毒排毒時間，或需要更早展開更強的抗病毒治療，而這有待進一步研究。